劉鶴赴美 本世紀最重要的談判 關係香港生死〈蕭若元：理論蕭析〉2019-01-30

劉鶴赴美 本世紀最重要的談判 關係香港生死〈蕭若元：理論蕭析〉2019-01-30

應該都傾得成,因為中共都知鬥唔過美帝

傾得成 即係點 ?

即係點為之 傾得成 ?

即係問 內容包括乜嘢 ?

要畀多D錢買美國貨囉,美帝一直都唔滿意中美貿易逆差,美帝唔係以減少購買中國貨去平衡,而係要求中國買到多美國貨去平衡,只要錢解決到問題,又唔涉嫌政治動搖到中共政權,中共都願意畀錢解決

仲有某D行業可能會變得更開放,侵外資玩

仲有知識產權同科技方面,監管會嚴左,大陸無咁容易抄到美國D技術

仲有其他喪權辱國條款就唔會公佈啦,睇下侵侵會唔會響Twitter爆響口
(個人意見)

我覺得一定傾得成（浸可以影響嘅範圍內）
但外交上反中呢一個國策，已經成為事實，
短期內係不能逆轉

我覺得會傾得成...
但係之後都好多手尾跟..
時不時會有衝突..
當年日本仔都係咁,
有左廣場協議之後. 都時不時嘈交..
直到日本仔爆煲之後..

希望蕭生燈得成

2019年02月01日

拒改革經濟結構 不放棄偏幫國企
美媒：中方倡開峯會解難題 習特月底再會晤

【中美貿易戰】中國會否同意大幅改革經濟結構，撤銷對國營企業的保護政策，為外資提供公平營商環境一直是新一輪中美貿易談判的關鍵議題。美媒昨引述消息稱，中方在有關問題堅拒作出重大讓步下，中方談判團提議月底舉行新一次「習特會」。美國總統特朗普亦暗示，短期內將和中國國家主席習近平會晤，化解中美貿易的棘手問題。

美國《華爾街日報》引述未具名消息稱，中國談判代表團提議舉行另一次中美元首峯會，時間在月底，地點在海南省。美國及北韓正在籌備另一次美朝元首峯會，時間亦在月底，地點選在亞洲，外界估計將在越南舉行。中方提議「習特會」在「特金會」結束後舉行。特朗普亦在社交網站發帖暗示，他在短期內將會和習近平會晤。特朗普表示，他和習近平會晤之前，中美不會有終極協議。他表示，中美貿易上一些未得到解決而棘手的問題，將會在新一次「特習會」上討論，並取得共識。

相關新聞：連環突襲代表團 訪民抱劉鶴大腿喊冤

特朗普：會談進展良好

特朗普指出，中方代表以及他正試圖達成一份全面協議，解決所有問題，不過，他重申，若兩國在限期前仍未能達成協議，美國將會如期在3月1日對2,000億美元（1.56萬億港元）中國貨調整入口關稅，由目前的10%增至25%。雖然新一輪中美貿易會談尚未結束，特朗普昨已形容，會談進展良好，雙方展示良好意願。

報道指出，由於中方代表、副總理劉鶴在新一輪談判上僅作出「適度」讓步，僅承諾增購美國農產品及能源用品，容許更多美國資金進入中國製造及金融服務業，但對大幅改革經濟結構，放棄偏幫國企，為外商提供公平營商環境等，一概未能達到美方的要求。中方提出月底舉行新一次「習特會」。彭博社報道，美國貿易代表萊特希澤和副總理劉鶴周四舉行第二日也是是次談判最後一日會談，特朗普訂於當地時間周四下午3時半（香港時間今日早上4時半）在白宮和劉鶴會面。報道指出，白宮表示，將會就中方強制科技轉移、保護知識產權、市場准入以及中方承諾增購美國產品等核心議題上，發表總結聲明。

萊特希澤以G20照片搞氣氛

中美貿易新一輪談判美國華府時間周三上午9時（香港時間周三晚上10時）在白宮艾森豪威爾行政大樓舉行，中美雙方主要代表在一張長枱上相對而坐，主人家萊特希澤的正前方是副總理劉鶴。萊特希澤的右方是美方鴿派財長姆欽；劉鶴的左方是人民銀行行長易綱。記者拍攝期間雙方默不作聲，也沒有回答記者的提問，氣氛繃緊。萊特希澤歡迎劉鶴到訪出席會議，期待雙方進行一系列建議性會談；劉鶴亦用英語回答，希望可以和萊特希澤進行友好會談。

萊特希澤亦主動打開話匣子，以G20「特習會」傳媒照片為題，大搞氣氛，原本表情看來相當凝重的劉鶴也開始臉露笑容，神情稍為放鬆。在旁的易綱不時露出微笑。本港《南華早報》報道，首日會談結束，姆欽指雙方有良好的對話，不過，白宮首席經濟顧問庫德洛拒絕置評。

路透社

下一則
下一則
連環突襲代表團 訪民抱劉鶴大腿喊冤

連環突襲代表團 訪民抱劉鶴大腿喊冤

日本都話有軟實力撐住，中共淨係靠經濟，依家外商鳥獸散，經濟死下死下咁，仲捱到幾耐